今年移動迷宮、盜墓者羅拉、悍戰太平洋票房全部仆街

2018年過左3個月得黑豹一套野票房係大賣

迪士尼想唔壟斷都唔撚得啦屌

ready player one

iw

中規中距

力架

場場都爆到仆街喎師兄

黑豹全球13億, 美國6.5億, 香港6000萬喎ching
RPO唔叫中規中距叫咩CHING

爛片仆街好正路
警告荷里活咪再拍垃圾續集reboot

依三套睇個名都唔想入場

移動迷宮第一集應該要收皮啦

移動迷宮不嬲虧
Reboot戲不嬲唔會大賣
景甜？down都費事

真係勁蝕應該得太平洋
盜墓者同迷宮成本唔高可能仲執番少少錢

太平洋 大陸票房如何

仲低過第一集當年

盜墓者羅拉真係選錯左，唔係話Alicia Vikander唔夠靚，
波細已經唔夠話題，Alicia Vikander之前做女角戲都顯示佢未夠號召力擔大旗

搵大波可能俾女權屌

搵wonder woman 做羅拉應該叫座力好d

今年年頭三個月得黑豹一套大收
中間叫做有套RPO攝下啦,不過都唔算大收
跟住又AVG3黎緊
咁搞落去不如迪士尼收購哂其他公司算

衰D講句就算搵返Jolie做都收得過而家

你唔提迪迪尼A Wrinkle in Time 票房同成本一樣

之前華納首選講過話想Daisy Ridley做
雖然都係無波，但starwar顯露佢有觀眾緣

一套賺既補返哂有突仲要多好多倍啦

Paddington 2，Fifty Shades Freed，Peter Rabbit，Insidious:The Last Key
呢幾套中低成本戲五千萬成本收二至三億美金已經有錢賺
唔係下下要大片大收先叫賺囉

唔好夾硬拗啦
迪士尼一套唔止係賺,係大賺特賺
你列呢幾套有得比？
已經唔同你計任何周邊野

第一浸觀眾多數係機迷，但個故事改到面目全非，rating一定差
之後啲人見低分又唔會入場，就

盜墓者其實制作幾有心機
想佢出第二集

黑豹極收得唔等於其他電影公司要收皮喎
迪士尼而家原則上只出大片
其他電影公司有時出下啲中低成本片執番兩三億，唔係話要套套都十億票房先叫有錢賺掛
我就唔想每年入戲院只係為左睇最新一集MCU 星戰 是但一套經典動畫真人動畫改編

年尾仲有超人特工隊2 迪士尼贏硬

迪士尼每年一套星戰，屌佢老母

吳彥祖戲份多返啲就好

只係證明女權撚根本唔收得，題材差，演員差，導演差，女權撚只係口號，根本無人撐

堆summer blockbuster都未出
唔洗咁快幫片商埋單喎

入到去我全程都係望住女主角喳喎
我覺得佢救左全套戲
唔係佢真係1分都嫌多

咁套黑豹的確係好睇過樓主你list嗰三套，特別係悍戰太平洋2真係

羅拉都唔錯呀 女主角做得好好
覺得佢好擺心機落去
出第二集都會睇

屌 2018年未入過戲院睇戲
暫時

迷宮個套真係一早要收皮

第一集還好，第丁集一堆喪屍心諗做乜鳩

後尾個啲真係睇完覺得浪費錢

Btw 挑戰者1號真係無得輸

美帝本土票房真係套套都麻麻，係得套黑鬼掂，唔怪得班撚樣走去奶支。

你淨講最高票房咁黑豹係贏哂
但我諗挑戰者一號點都唔叫中規中矩啦
淨係大陸都執左成億幾美金啦
上左7日暫時收8億
岩岩睇今日單日都收成2億
大陸票房好講口碑
睇佢個勢兩億美金唔難
反而黑豹到宜家先得6億

而且挑戰者一號歐洲好多國家同埋電玩大國日本都未上，暫時一周都收兩億幾美金
埋單應該都有5-6億，咁算好好啦下化
唔係套套都要用marvel 個標準黎比較既

最後一幕 女主角d戲

黑豹最瘋癲係美國
根本marvel 都係諗住搏一搏
垃圾到仆街都實有班追開ge 入來交marvel 稅

點知又一次食屎食著豆

m 記真係次次都有d 運

月尾仲癲
復3

傳奇賣撚咗比支那狗預咗啲質素會向下插啦

羅拉其實好好睇

黑豹而家諗返真係幾平淡 有d悶

好戲未來...睇埋Avengers 3 Infinity War 先知

ready one player咁撚正場場爆滿反而得咁少場
套垃圾太平洋就多幾倍吉場

下下跟marvel戲既賺錢標準比較其他公司執得啦

其實續集reboot已經衰過好多次，但次次都唔汲取教訓，荷里活死都要搵經典嚟搞

除咗上年Blade runner 2049口碑好之外(雖然票房都係仆直)，有幾多套續集reboot又叫好又叫座?

Rop我都睇左三次 好正 試哂3D 4d:p

華納應該就執得

真心諗唔明點解nigar俠會全球都咁收得

睇過其實一般般麻麻地

老老實實 ready player one好睇過marvel片

其實睇marvel都係為左睇打同打加小小劇情
咁nigar俠又做到咁咪好睇

占士邦，蝙蝠俠，哥斯拉，金剛，猿人，X-men，IT，七俠蕩寇誌

間間電影公司都係有賺有蝕
有啲得有啲唔得

只係迪士尼呢幾年全部都正中紅心幾乎合法印銀紙啫

btw Blade Runner 2049 絕對唔係叫好，票房補唔到成本

數漏左The Rock 嘅逃出魔幻紀，已經成為Sony歷來第二高票房電影

挑戰者真係好撚正

諗起套捉鬼敢死隊全女版

MARVEL D戲全部都換湯唔換藥
依家重要開始走Comedy向

都係MARVEL個名香 專出爆谷片一定收得啦

太平洋大陸資金嘛
你估真係為票房 都要比機會人洗錢嫁

太平咁搞法應該斬拍唔成機械人對哥斯拉

應該都*

個人鍾意Ready Player One多過黑豹 黑豹都算係傳統英雄片節奏 如果要比較的話RPO嘅驚喜係多啲

羅拉幾好睇

今年6月仲有侏羅紀

又係中資Legendary，唔睇好

利申：幾鍾意Jurassic World

Pacific Rim 如果埋單真係唔收得，一係因為景甜，二係因為場面同一爭一段

蘿拉竟然將本身角色最標誌性嘅身材改走，已經少咗堆咸濕仔入場睇，二來啲人都屌劇情犯駁到有啲弱智，點搞呀

樓主短視到仆街 淨係睇popcorn大片既傻仔學人談電影

侏儸紀幾爛都會睇

Ready Player One 勁多人跟風睇 大陸都係

迷官果套本身ok
愈整愈衰

睇戲都有分跟唔跟風 係咪要考牌先有資格睇

悍戰太平洋2 d機器人升級曬
唔知以為睇緊Gundam
期待9月大作 Mr. Bean

選角唔好可能有關，但重點係本身劇情on9。
剪接又差，成套戲一忽忽咁（前兩集都係on9，但reboot 完一樣係垃圾）

好評如潮，入場睇都唔得

無改錯名
不嬲好多人入場前都睇左評價先入
跟乜鳩風

第3 集簡直不知所謂

我覺得呢集好過前2集好多
仲有少少mummies feel (舊果套)

大眾對AJ 印象太深刻搞到個個都覺得呢套選角差

劇情都唔太錯嘅, 係吳彥祖果part 有d 鳩
飲醉酒之後又突然肯開船

太平樣第一集都唔好睇唔吸引重要出續集

迷宮第一集同第三集個對比大到

第一集可以重睇兩三次但第三集睇一次都厭多

Jurassic

見到唔係angelina jolie已經冇興趣睇
就好似ironman搵咗第二個做咁
似cosplay多啲

爛到爆
嚟緊好似仲有多集?

有 The Rock 基本上已經可以叫做爛片

agger, The Rock根本夾硬捧,每套戲同一個style得黎又爛,完全用緊佢自己個人氣黎引D fans入場

挑戰者間公司都認為票房比預期低

個劇本垃圾嗰度大獲呢。。。

吳顏祖個角色轉變快過跑得快過火車嘅小明，30秒內由貪生怕死嘅醉酒佬變到為咗1000蚊去地獄島 但其實佢成段戲cut咗根本對戲情零影響。

後面玩扭橋話原來個幕嗰條女屍唔係驚世大魔頭（反而係自己放逐嘅救世主 ）都算，中間劇情唔合理嘅地方多到痴線。

主角仲勁過avengers，受傷之後跳30尺、爬石完全無問題，拎住把弓箭直頭同hawkeye同level，人地拎機關槍都唔夠抽

真喺戇撚鳩 搵女人拍喜劇認真麻麻

套戲有第二個人去買飛睇已經叫跟風
你識條撚咩

呢3套都冇意慾去戲院睇, 睇片頭已經覺得好伏
票房仆街完全唔意外

因為北美評價唔算太好，鬼仔無乜創造力，認為咁多種角色擺埋一齊好on9

黑豹個票房排名係歷史頭20 咁比好唔公平

基本全球收到6-8億已經好好

Pacific rim 2唔收得會係因為條力架主角。。。
佢完全帶動唔到套戲、角色又完全零好感。

故事膠就預咗，但連嗰陣熱血都無埋，打怪物喇？哦，打囉。

如果想入場輕輕鬆鬆睇打怪都算ok既
不過稱唔上好戲

但黎緊果套巨獸好似好睇

前兩套一樣係垃圾，呢套確實係好啲，但一樣係差。

central intelligence 幾好睇

哩套都中規中矩你咪撚開係影視台啦

太平洋

Ready Player One全球票房應該要500 million回本

Budget 175 million
美國本土票房保守保計 130 million
（頭一個星期得65 million左右）
海外票房拎300 million係不成問題
（頭一個星期拎170 million左右）

條數加埋 票房達500m應該唔難
但move further破七破八就唔太睇好（美國票房開衰咗個頭）
回本係穩 但唔包保會有賺

今年首季荷里活片係蝕得幾意外下

雷神12 strong扑直
Jennifer Lawrence Red Sparrow票房意外地唔達標
Gerard Butler Den of Thieves都overall box office唔過100m
考慮到Gerard Butler之前London Has Fallen口碑差到貼地都有200m 呢套難得較有heart票房係唔合格
Liam Neeson The Commuter都唔掂 成績連non-stop一半都冇 overall啱啱過100
Run All Night劇情其實係幾好但冇乜票房 今次個故仔真係弱咗太多 都係冇乜票房只能話係情理之中
事實反映Taken3搞衰咗Liam Neeson動作片招牌

首季基本上除Disney繼續贏到開巷
其他都輸到條底褲都冇

Pacific Rim Uprising其實由數據上睇係ok (對比起其他同期作品）
Budget 150m 少過前作50m
上畫一星期全球收200m
預計收400m - 350m （前作都係收得400m）
賺係冇得賺 但其實唔係話會蝕好多
睇得出Legendary同萬達只係想借個名食最少少水 榨乾榨淨當打返個和

數字上呢個商業操作唔可以話係太錯

Maze Runner 3 埋單280m
第一集收340 第二集收310
宜家280其實都算有交代 考慮到兩套續作都純粹搵錢工具
雖然都係衰過第一集 但62m成本換到咁嘅成績己經屌打今年其他對手

較迎期嘅Tomb Rider
成本100m
上畫兩星期收250m
目測過到350m
唔會賺但都唔會太蝕
但係美國本土票房得50m 目測收65m
放喺兩年係唔合格
放喺今日應該係算係有交代
口碑keep住喺6.5-7.0應該可以出第二集

睇戲都有分跟唔跟風 到底連登仔既眾人皆醉我獨創可以發揮到咩地步

呢d人太孤高，佢睇就得，人地睇就唔得

應該愈來愈少公司肯投資Blade runner 2049呢類戲

你一間電影公司一年頭三個月內都出唔到套戲收十億你拍乜撚嘢戲？

Ready Player One 好正WO,
至少唔洗成日睇英雄片啦.

唔得，要考個牌證明你有獨立思考先

個buget即係本？
175回本何止係穩呀咁，係已經回左啦

唔岩你心水又等於唔岩其他人咩
幾鍾意睇The Rock d 電影 好多都係輕鬆得黎幾搞笑

如果套戲真係爛到仆街
邊個做都唔會高票房啦

有d戲劇本都唔會預佢有幾咁好
普普通通 入場笑下都唔得咩

係，佢套沙灘拯救隊我睇得好開心

No ar
條數唔係一等於一咁計
係睇分帳

情景一：
大studio喺美國本土院線放片
過100m院線會share俾你40%嘅飛錢（release grosses)
過200m會share俾你50%
過300m會俾55%咁

作為投資人 你拍一套成本150m嘅片
本土收150m 即係袋60m
咁仲未回本嘅 要係再睇埋海外票房

海外票房分帳會低啲
所以唔同地區唔同計法
我當overall會share 30%-40%
視乎你套作品有幾多bargain power/有幾hit
總之呢個情況你要喺海外再搵300m左右先回到本 （即係袋100m左右）

唔通開post 位朋友手揸幾手米奇老鼠股票？

我以Ready Player One頭一星期票房做例子

Domestic Box office 65m
65m x 40~50% = est 30m
Overseas Box office 170m
170m x 30~40% = est 60m

Budget 175m
First week overall payback 有90m
如果之後weekly decline少過50% 咁payback咪超過200m, which covers the cost

謝告知
咁其實戲院咪好好搵 分咁多

大嘅戲院一定好搵
有錢就可以越有錢
大陸萬達就係做戲院起家
之後有錢就搞電影公司做到上市 食埋legendary

但係人哋租咁大間鋪
又定期裝修
又同電影公司傾點拆數

萬達應該係搞房地產起家

咁好多電影公司可以執笠了

係 你啱